【林氏力牆】建制派最受疫情打擊 - 林本利

節錄

【林氏力牆】建制派最受疫情打擊 - 林本利

■行會成員兼飲食界立法會議員張宇人批評有人扮專家，損害業界利益，又何以不向行政主導，把關不力的政府和行會問責？

去年因林鄭強行修訂《逃犯條例》，導致出現暴力示威場面，令香港連續兩季經濟收縮，按年衰退約3%。當時不少親建制的功能組別議員以及地產商，公開指摘示威者「攬炒」，損害香港經濟，令失業率由原來的2.8%上升至去年底的3.3%。

正當今年初示威衝突稍為緩和，武漢肺炎又從內地輸入香港，至今出現三波爆發，每次爆發都和政府把關不力、邊境出現漏洞有關。。。。。。。。。

各行各業大幅萎縮，。。。。。。。。。。

由此可見，疫情對保險、航運交通、零售、飲食、旅遊、體育文化、商界等十多個功能界別影響最大。。。。。。。。。。。。

過去指摘暴力示威的商界及親建制議員，為何沒指摘疫症破壞經濟，令經濟收縮9%，失業率升上6%，影響從業員生計。行會成員兼飲食界立法會議員張宇人批評有人扮專家，損害業界利益，何以不向行政主導，把關不力的政府和行會問責？政府動用儲備打救企業老闆，儲備總有耗盡一天，到時政府又不知可以再用甚麼來爭取商界的選票。

林本利

經濟學家、活道教育中心創辦人